@ΑΙΩΝ Δ΄. - ΑΘΑΝΑΣΙΟΣ ΑΛΕΞΑΝΔΡΕΙΑΣ - ΑΜΦΙΒΑΛΛ. - ΤΟΜΟΣ 28 {p66}

ΤΟΜΟΣ 28
 
ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΑ
*Προοίμιον· λατινιστί. 9.

ΑΜΦΙΒΑΛΛΟΜΕΝΑ

Περί της σαρκώσεως του θείου Λόγου 25. 
Μαρτυρίαι εκ της Γραφής, της κατά φύσιν κοινωνίας, εκ του ομοίως είναι τον Πατέρα, και τον Υιόν, και το αγίον Πνεύμα προς θεωρίαν δυσέφικτον, και μίαν έχειν ενέργειαν. 29.
α΄. Περί ελευθερίας. 29.
β΄. Περί ζωοποιήσεως. 32.
γ΄. Περί χειροτονίας. 32.
δ΄. Περί νομοθεσίας. 32.
ε΄. Περί κυριότητος. 32.
ς΄. Ότι ο Πατήρ Κύριον τον Υιόν καλεί, και ο Απόστολος το Πνεύμα κια Κύριον και Θεόν λέγει, ως και τον Υιόν. 33.
ζ΄. Ότι η Τριάς αποστέλλει Αποστόλλους. 41.
η΄. Ότι η αγία Τριάς δείκνυται καθήσθαι επί θρόνου υψηλού. 41.
θ΄. Περί του καθήσθαι το Πνεύμα. 44.
ι΄. Ότι η Τριάς ήγειρε τον Χριστόν κατα την σάρκα εκ νεκρών. 45.
ια΄. Ότι η Τριάς υφ εαυτής δοξάζεται. 45.
ιβ΄. Περί δοξολογίας Πνεύματος αγίου. 45.
ιγ΄. Ότι πάρεστι πάντη η Τριάς - Περί Πάτρος. 48.
ιδ΄. Περί Υιού. 48.
ιε΄. Περί Πνεύματος. 48.
ις΄. Ότι ουδείς γινώσκει την Τριάδα. 48.
ιζ΄. Ότι και εν τη Παλαιά η Τριάς την ενέργειαν την ιδίαν ενδείκνυται. 48.
ιη΄. Ότι η Τριάς παρακαλεί Παράκλητος γαρ δια το παρακαλείν και σώζειν λέγεται, ως Θεός και Σωτήρ. 49.
ιθ΄. Περί της Τριάδος. 49.
κ΄. Ότι το Πνεύμα ποτέ η Γραφή του Πατρός καλεί, ποτέ του Υιού ποτέ καθ' εαυτό αυτό ονομάζει ου γαρ εν συγχύσει,αλλ'αδιαίρετως κηρύσσεται. 49.
κα΄. Ότι προτάσσεται του Πατρός ο Υιός. 52.
κβ΄. Προς τους λέγοντας το, εξ ου, και δι ου, διαφέρειν, και διδόντας το μεν, εξ ου, τω Πατρί, το δε, δι'ου, τω Υιώ, ως ελατον. 52.
κδ΄. Ότι όσα ο Χριστός ποιεί, και το άγιον
 Πνεύμα ποιεί. 53.
κε΄. Ότι ο Πατήρ, και ο Υιός, και το άγιον Πνεύμα ωδήγησε τον Ισραήλ. 56.
κς΄. Ότι ο Υιός αληθινός Θεός. 57.
κζ΄. Ότι μέγας Θεός εκλήθη ο Υιός. 57.
κη΄. Προς τους εκλαμβάνοντας εις ύβριν το : << ουκ ήλθον ποιήσαι το θέλημα το έμον, αλλά το θέλημα του πέμψαντος με Πατρός. >> 57.
κθ΄. Προς τους λέγοντας, ότι ειπείν τον Σωτήρα τη μιτρί των υιών Ζεβεδαίου τί θέλεις; ως αγνοούντος εστίν. 57.
 λ΄. Προς τους λέγοντας εν υπηρέτου τάξει κείσθαι τον Υιό, δια το προσφέρειν τω Πατρί την ανθρωπότητα. 60.
λα΄. Προς τους δουλεύοντας λέξεσι, και μη τοις νοήμασι των θείων Γραφών, και ποίουντας τον Πατέρα Θεόν του Υιού.60.
λβ΄. Προς τους λέγοντας μέγαν Θεόν είναι τον Πατέρα, τον δε Υιόν του μη ίσον. 61.
λγ΄. Ότι ώσπερ ο Πατήρ Κύριος Σαβαώθ, ούτω και ο Υιός ομοίως. 61.
λδ΄. Προς τους λέγοντας ήττον είναι το Πνεύμα του Χριστού, επειδή αρραβών εκλήθη, μέρος, φήσιν, εστί. 61.
λε΄. Προς τους λέγοντας τον Υιόν μη είναι της ουσίας του Πατρός και του Υιού.
λσ΄. Ότι ο Υιός το όνομα του Πατρός έχει, ως Θεός και Κύριος. 64.
λζ΄. Ότι οι Ιουδαίοι υιοί σκότους εκλήθησαν. 65.